<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Klik hier om er naar toe te gaan</ClickToJumpToProblem>
  
  <AlertNeedStockpile>Opslagplaats nodig</AlertNeedStockpile>
  <AlertNeedStockpileDesc>Je kolonisten hebben een plaats nodig om hun spullen neer te kunnen leggen. Wijs hen een opslagplaats toe.\n\nDeze vind je in het "Zone" menu van de Architect, linksonderin.</AlertNeedStockpileDesc>

  <AlertUnforbidStartingResources>Spullen toestaan</AlertUnforbidStartingResources>
  <AlertUnforbidStartingResourcesDesc>De beginspullen zijn Verboden.\n\nOm je kolonisten hier wat mee te kunnen laten doen, moet je ze toestaan, door ze aan te klikken en op "Toestaan" te klikken.</AlertUnforbidStartingResourcesDesc>

  <AlertEquipStartingWeapons>Wapens uitrusten</AlertEquipStartingWeapons>
  <AlertEquipStartingWeaponsDesc>Samen met je kolonisten zijn enkele wapens geland. Rust je kolonisten met hen uit!\n\nWijs je kolonisten een wapen toe, door er met je rechtermuisknop op te klikken.</AlertEquipStartingWeaponsDesc>
  
  <NeedSawmill>Zaagmolen nodig</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Je hebt een zaagmolen nodig, om planken te maken van hout.\n\nBouw een handzagerij of een electrische zagerij.</NeedSawmillDesc>
  
  <EquipStartingEquipment>Uitrusting aandoen</EquipStartingEquipment>
  <EquipStartingEquipmentDesc>Je bent met een aantal wapens geland.\n\nDoe ze aan door er met de rechtermuisknop op te klikken.</EquipStartingEquipmentDesc>
  
  <MentalBreakSoon>Waarschuwing: zenuwinzinking</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Deze kolonisten krijgen binnenkort een zenuwinzinking:\n\n{0}\nVerbeter hun gemoedstoestand, om dit te voorkomen.</MentalBreakSoonDesc>

  <MentalBreakImminent>Waarschuwing: zenuwinzinking</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Deze kolonisten zijn zeer gestresd, en kunnen zeer binnenkort een zenuwinzinking krijgen:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>

  <ColonistNeedsRescue>Kolonist heeft hulp nodig</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonisten hebben hulp nodig</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Deze kolonisten liggen bewustenloos op de grond:\n\n{0}\nStuur een andere kolonist naar hen toe, die hen naar een bed kan dragen.\n\n(Om te redden: klik met de rechtermuisknop op de te redden kolonist).</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Bouw een kamer</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Je hebt geen kamers.\n\nBouw vier muren en een deur om een kamer te maken.\n\nGebruik het architectmenu, dat zich linksonder bevindt, om aan te geven waar gebouwd moet worden.</BuildARoomDesc>

  <NeedGrowingZone>Verbouwingsgebied nodig</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Je hebt geen verbouwingsgebieden.\n\nWijs met het architectmenu wat vruchtbare grond aan waar dingen verbouwd kunnen worden</NeedGrowingZoneDesc>

  <NeedDefenses>Verdediging nodig</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Je bent hier nu al een tijdje, en je zult waarschijnlijk snel ontdekt worden. Snel zullen piraten beginnnen je aan te vallen.\n\nJe moet met verdedigingswerken je kolonie voorbereiden.\n\nBouw een paar automatische kanonnen.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Arts nodig</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Deze mensen hebben medische behandeling nodig. Zij moeten verzorgd worden, maar er is geen arts beschikbaar:\n\n{0}\nWijs een gezonde kolonist aan om arts te zijn. Als de wonden niet behandeld worden, kan er blijvende schade optreden.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Delver nodig</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Er moet gedelft worden, maar er is geen delver beschikbaar.\n\nWijs een kolonist aan om delver te zijn.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Bewaker nodig</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Je hebt gevangenen, maar geen bewaker.\n\nWijs een kolonist aan om bewaker te zijn.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Weinig voedsel</LowFood>
  <LowFoodDesc>Je hebt nog maar {0} levensmiddelen beschikbaar. Dat is niet veel.\n\nKoop aan, jaag op of verbouw meer voedsel.</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Bedden nodig</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Je hebt meer kolonisten dan bedding. Sommigen hebben geen slaapplaats.\n\nBouw meer bedden, of wijs gevangenisbedden aan als gewone bedden.</NeedColonistBedsDesc>

  <Starvation>Verhongering</Starvation>
  <StarvationDesc>Deze kolonisten zijn aan het verhongeren:\n\n{0}\nZorg voor wat voedsel. Jet moet een voedselbron hebben, zoals een Voedingspasta-automaat. Stel vast, dat zij niet in millitaire dienst zijn.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Uitputting</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Deze kolonisten zijn uitgeput en hebben een pauze nodig:\n\n{0}\nLaat hen een beetje uitrusten: ze hebben een bed nodig. Stel vast, dat zij niet in millitaire dienst zijn.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Voedingstrechter nodig</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Je hebt een voedingspasta-automaat, maar geen voedingstrechter.\n\nHij functioneert niet zonder een trechter die levensmiddelen injecteert.\n\nBouw een trechter, direct naast de automaat.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Bebouw zonder stroom</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Gebouwen zonder stroom</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Deze gebouwen hebben stroom nodig, maar ze zijn volledig van het stroomnet afgesneden:\n\n{0}\nVerbind hen met een generator of een batterij.</BuildingsNeedPowerDesc>
  
  <AndMore>en meer</AndMore>
  
  <NeedMealSource>Voedingsbron nodig</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Je hebt geen manier om goede maaltijden van rauw voedsel te maken.\n\nBouw een voedingspasta-automaat of een fornuis\n\n(De automaat mag niet in een gevangenis staan, want daar mogen je kolonisten niet komen.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeRegion>Thuiszone nodig</NeedHomeRegion>
  <NeedHomeRegionDesc>Je moet een thuiszone definieren. Alleen hier zullen je kolonisten schoonmaken, eten eten en gebouwen repareren.\n\nDefinieer een thuiszone door middel van het Architectmenu.</NeedHomeRegionDesc>
  
  <NeedBatteries>Batterijen nodig</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Je hebt zonnepanelen, maar geen batterijen. Dat betekent, dat je 's nachts geen stroom hebt.\n\nBouw een of twee batterijen, die je 's nachts van stroom zullen voorzien.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Geen handelcapaciteit</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Je kunt geen handel drijven.\n\nBouw een communicatieconsole.</NoTradingCapacityDesc>

  <NeedResearchProject>Geen onderzoeks-\n\nproject</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Je hebt de benodigdheden om te onderzoeken, maar geen onderzoeksproject.\n\nOpen het onderzoeksproject en wijs er een aan.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Geen afvalzone</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Je hebt puin, dat je kolonisten weg willen hebben. Er is echter geen plaats, waar zij het kunnen laten.\n\nWijs een afvalzone aan.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Graf nodig</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Je kolonisten hebben geen plaats, om rondzwervende lichamen te laten.\n\nBouw een graf of wijs een dumpzone aan.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} kolonisten zijn aan het lantefanteren</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Deze kolonisten lopen doelloos rond:\n\n{0}\nHet is beter als je ze iets productiefs laat doen.</ColonistsIdleDesc>
  
  <HaltedConstructions>{0} gebouwen hebben materialen nodig</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>Bij deze gebouwen missen materialen:\n\n{0}\nJet moet wat doen, om je kolonisten van de nodige materialen te voorzien.</HaltedConstructionsDesc>
  
  <TableNeedsChairs>Tafel zonder stoelen</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>Je hebt een tafel zonder stoelen. Tafels zonder stoelen zijn nutteloos, omdat je er niet aan kunt gaan zitten.</TableNeedsChairsDesc>
  
    <ColonistNeedsTreatment>Behandeling nodig</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>De volgende kolonisten hebben behandeling nodig. Zonder die behandeling kunnen ze aan hun verwondingen sterven.\n\n{0}\nBehandel hen, door ze in een medisch bed te plaatsen.\n\n(Stel eerst een ziekenbed in, en wijs daarna een andere kolonist aan om de gewonde te behandelen.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <ColonistsAwaitingMedicalOperation>{0} kolonist(en) wachten op een operatie</ColonistsAwaitingMedicalOperation>
  <ColonistsAwaitingMedicalOperationDesc>Deze kolonisten wachten op een medische ingreep:\n\n{0}\nMaak zeker, dat er een goede arts en genoeg medicijnen beschikbaar zijn.</ColonistsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Zware ziekte</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Deze kolonisten staan op het punt aan hun ziektes te overlijden:\n\n{0}\nZorg ervoor, dat zij zoveel mogenlijk behandeling krijgen.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Deze kolonisten staan op het punt aan hun ziektes te overlijde:\n\n{0}\nProbeer, indien mogenlijk, de geinfecteerde lichaamsdelen te amputeren.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>
  
  <!--<AlertAbsentMinded>{0} is zijn verstand verloren</AlertAbsentMinded>-->
  
</LanguageData>