<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Klik om naar het probleem te gaan</ClickToJumpToProblem>
  
  <AlertNeedStockpile>Opslagplaats nodig</AlertNeedStockpile>
  <AlertNeedStockpileDesc>Je kolonisten hebben een plaats nodig om hun spullen op te kunnen slaan. Wijs hen een opslagplaats toe.\n\nDeze vind je in het "Zone" menu van het Architect-menu, linksonderin.</AlertNeedStockpileDesc>

  <AlertUnforbidStartingResources>Spullen toestaan</AlertUnforbidStartingResources>
  <AlertUnforbidStartingResourcesDesc>De beginspullen zijn VERBODEN.\n\nOm je kolonisten hier wat mee te kunnen laten doen, moet je ze TOESTAAN deze spullen te gebruiken. Dit kun je doen door de spullen te selecteren en op "TOESTAAN" te klikken.</AlertUnforbidStartingResourcesDesc>
  
    <AlertEquipStartingWeapons>Wapens uitrusten</AlertEquipStartingWeapons>
  <AlertEquipStartingWeaponsDesc>Je kolonisten zijn gearriveerd met een aantal wapens. Gebruik ze!\n\nSelecteer elke kolonist en klik met de rechter muisknop op het wapen dat je ze wilt laten gebruiken.</AlertEquipStartingWeaponsDesc>
  
  <NeedSawmill>Zaagmolen nodig</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Je hebt een zaagmolen nodig om planken te maken van boomstammen.\n\nBouw een handzagerij of een electrische zagerij.</NeedSawmillDesc>
  
  <MentalBreakSoon>Binnenkort zenuwinzinking</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>De volgende kolonisten kunnen binnenkort een zenuwinzinking krijgen:\n\n{0}\nVerbeter hun gemoedstoestand om dit te voorkomen.</MentalBreakSoonDesc>

  <MentalBreakImminent>Dreigende zenuwinzinking</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>De volgende kolonisten  zijn extreem gestresst en kunnen elk moment een zenuwinzinking krijgen:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>

  <ColonistNeedsRescue>Kolonist heeft hulp nodig</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonisten hebben hulp nodig</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>De volgende kolonisten  liggen hulpeloos op de grond:\n\n{0}\nStuur een andere kolonist naar ze toe om ze te redden en naar bed te dragen.\n\n(Om te redden: klik met de rechtermuisknop op de te redden kolonist).</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Bouw een kamer</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Een kamer bestaat uit vier muren en een deur.\n\nGebruik het Architect-menu linksonderin je scherm om aan te geven waar gebouwd moet worden. Als je aangeeft dat iets gebouwd moet worden, zullen je kolonisten eraan gaan werken zodra ze eraan toekomen.</BuildARoomDesc>

  <NeedGrowingZone>Landbouwzone nodig</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Je hebt geen Landbouwzones.\n\nWijs met het Architect-menu vruchtbare grond aan als landbouwzone waar je kolonisten voedsel of andere plantsoorten kunnen verbouwen</NeedGrowingZoneDesc>

  <NeedDefenses>Verdediging nodig</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Je bent hier nu al een tijd, en bent waarschijnlijk al gespot. Binnenkort zullen piratenaanvallen beginnen.\n\nBereid je hier op voor door het bouwen van wat automatische kanonnen.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Arts nodig</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>De volgende kolonisten hebben medische verzorging nodig, maar er is geen gezonde kolonist als arts beschikbaar:\n\n{0}\nWijs een gezonde kolonist aan als arts. Als de wonden niet behandeld worden, kan er blijvende schade ontstaan.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Mijnwerker nodig</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Je hebt aangegeven dat er rotsen moeten worden uitgegraven, maar geen enkele kolonist is Mijnwerker.\n\nWijs een kolonist aan als mijnwerker.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Opzichter nodig</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Je hebt gevangenen, maar geen opzichter.\n\nWijs een kolonist aan als opzichter.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Weinig voedsel</LowFood>
  <LowFoodDesc>Je hebt nog maar {0} aan voedsel beschikbaar. Dit is gevaarlijk weinig.\n\nVerbouw, koop of jaag om meer voedsel te krijgen.</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Bedden nodig</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Je hebt meer kolonisten dan bedden. Sommige kolinisten kunnen nergens slapen.\n\nBouw meer bedden, of wijs gevangenisbedden aan als gewone bedden.\n\nAls je geen grondstoffen hebt om een bed te bouwen, kun je gratis een 'slaapplaats' toewijzen.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Jager zonder wapen</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Een kolonist is de rol jager toegekend, maar heeft geen wapen. Zonder wapen zal niemand op jacht gaan.\n\nOm verwondingen te voorkomen, raden we aan hen een geweer te geven.</HunterLacksWeaponDesc>
  
  <Starvation>Hongersnood</Starvation>
  <StarvationDesc>De volgende kolonisten zijn aan het verhongeren:\n\n{0}\nZorg voor wat voedsel. Je  moet een voedselbron hebben, zoals een Voedingspasta-automaat. Let er ook op dat zij niet in militaire dienst zijn.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Uitputting</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>De volgende kolonisten zijn uitgeput en hebben een pauze nodig:\n\n{0}\nLaat ze een beetje uitrusten. Ze hebben hiervoor een bed nodig. Let er ook op dat zij niet in militaire dienst zijn.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Voorraadbak nodig</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Je hebt een voedingspasta-automaat, maar geen voorraadbak.\n\nHij functioneert niet zonder een voorraadbak gevuld met rauwe voedingsmiddelen.\n\nBouw een voorraadbak, direct naast de automaat.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Gebouw zonder stroom</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Gebouwen zonder stroom</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Deze gebouwen hebben stroom nodig, maar ze zijn niet aangesloten op het stroomnet:\n\n{0}\nVerbind ze met een generator of een batterij.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>en meer</AndMore>
  
  <NeedMealSource>Maaltijden nodig</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Je hebt geen manier om rauw voedsel te verwerken tot een echte maaltijd.\n\nBouw een voedingspasta-automaat of een fornuis.\n\nLet op dat je het niet in een gevangenencel plaatst, anders kunnen kolonisten het niet gebruiken)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeRegion>Thuiszone nodig</NeedHomeRegion>
  <NeedHomeRegionDesc>Je moet een thuiszone definiëren. Alleen hier zullen je kolonisten schoonmaken, brandblussen en gebouwen repareren.\n\nDefinieer een thuiszone via het Architect-menu.</NeedHomeRegionDesc>
  
  <NeedBatteries>Batterijen nodig</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Je hebt alleen zonnepanelen, maar geen batterijen. Dat betekent, dat je 's nachts geen stroom hebt.\n\nBouw een of twee batterijen, die je 's nachts van stroom zullen voorzien.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Geen handelsverkeer mogelijk</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Je hebt geen manier om met passerende handelsschepen in contact te komen.\n\nBouw een communicatieconsole.</NoTradingCapacityDesc>
  
    <BrawlerHasRangedWeapon>Vechter heeft een vuurwapen</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Een van je kolonisten met de persoonlijke eigenschap 'Vechter' heeft een vuurwapen op zak. Hier worden ze erg ongelukkig van.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Geen onderzoek</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Je hebt alles wat je nodig hebt om een onderzoek te starten, maar je hebt nog geen project gekozen.\n\nOpen het onderzoeksmenu en kies een project.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Geen afvalzone</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Je hebt aangegeven dat {0} weggesleept moet worden, maar je kolonisten kunnen het nergens naartoe brengen.\n\nWijs een afvalzone aan om {0} te accepteren.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Graf nodig</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Er ligt een lijk op de grond, en je kolonisten kunnen het nergens kwijt. \n\nGraaf een graf of wijs een afvalzone aan om lijken te accepteren.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} kolonisten zijn aan het lantefanteren</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>De volgende kolonisten lopen doelloos rond:\n\n{0}\nJe kunt ze beter iets productiefs laten doen.</ColonistsIdleDesc>
  
  <HaltedConstructions>{0} gebouwen hebben materialen nodig</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>Bij deze gebouwen mist bouwmateriaal:\n\n{0}\nJe moet iets doen om je kolonisten van de nodige materialen te voorzien.</HaltedConstructionsDesc>
  
  <TableNeedsChairs>Tafel zonder stoelen</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>Je hebt een tafel zonder stoelen. Tafels zijn nutteloos zonder stoelen, omdat je er niet aan kunt zitten.</TableNeedsChairsDesc>
  
    <ColonistNeedsTreatment>Behandeling nodig</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>De volgende kolonisten hebben behandeling nodig. Zonder behandeling kunnen ze aan hun verwondingen overlijden.\n\n{0}\nBehandel hen, door ze in een ziekenbed te plaatsen.\n\n(Stel eerst een ziekenbed in, en wijs daarna een andere kolonist aan om de gewonde te behandelen)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

    <AlertHypothermia>Onderkoeling</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>De volgende kolonisten zijn onderkoeld:\n\n{0}\nZorg dat zij gekleed zijn op de temperatuur van het seizoen en dat binnenruimtes goed worden verwarmd.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <ColonistsAwaitingMedicalOperation>{0} kolonist(en) wachten op een operatie</ColonistsAwaitingMedicalOperation>
  <ColonistsAwaitingMedicalOperationDesc>De volgende kolonisten wachten op een medische ingreep:\n\n{0}\nZorg ervoor, dat er een arts en genoeg medicijnen beschikbaar zijn.</ColonistsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Ernstige ziekte</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>De volgende kolonisten staan op het punt aan hun ernstige ziekte te overlijden:\n\n{0}\nZorg ervoor, dat zij zo goed mogelijk behandeld worden door een arts.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>De volgende kolonisten staan op het punt aan hun ziekte te overlijden:\n\n{0}\nProbeer, indien mogenlijk, de geïnfecteerde lichaamsdelen te amputeren om de kolonisten in leven te houden.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>
  
  <!--<AlertAbsentMinded>{0} is zijn verstand verloren</AlertAbsentMinded>-->
  
</LanguageData>
