<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ConceptText_MoveCamera>Beweeg de camera door met je muis naar de kanten van het scherm te bewegen of door middel van de WASD toetsen.</ConceptText_MoveCamera>

  <ConceptText_RescueColonist>Om een bewusteloze kolonist te redden, klik je op een gezonde kolonist, en daarna op de bewusteloze.</ConceptText_RescueColonist>

  <ConceptText_Capture1>Een tegenstander ligt gewond op de grond! Je kunt hem gevangen nemen!</ConceptText_Capture1>
  <ConceptText_Capture2>Om iemand gevangen te nemen, klik je op je eigen kolonist, en stel je hem in millitaire dienst. Vervolgens klik je met je rechtermuisknop op de gewonde vijand.</ConceptText_Capture2>

  <ConceptText_Draft1>Om een kolonist een handgevecht te laten voeren, laat je hem zijn wapen laten vallen. Vervolgens stel je hem in millitaire dienst, en stuur je hem op de vijand af.</ConceptText_Draft1>
  <ConceptText_Draft2>Kolonisten in millitaire dients doen alleen wat jij hen zegt en kunnen slechts vechten. Kolonisten met wapens zullen deze ook gebruiken.\n\nLaat kolonisten niet te lang in millitaire dienst, want dan zullen ze verhongeren.</ConceptText_Draft2>

   <ConceptText_Forbid>Kolonisten zullen niets doen met voorwerpen, die als verboden zijn gemarkeerd.\n\nSelecteer het metaal dat is meegekomen van het schip, en druk op F om het toe te staan.</ConceptText_Forbid>

  <ConceptText_BillsTab> Om je kolonisten te werk te stellen, klik je op een werktafel en open je het "klussen" menu. Hier kun je vaststellen welke maatlijden worden gekookt, wat er gemaakt wordt of welke schepsels geslacht zullen worden.</ConceptText_BillsTab>

  <ConceptText_GrowingFood>Om voedsel te verbouwen, stel je een verbouwingszone in met het Architectmenu.\n\nDie zone kan alleen worden ingesteld op vruchtbare grond.</ConceptText_GrowingFood>

  <ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>Tip:\n\nvoordat je zilver naar een handelaar kunt sturen, moet je een orbitaal handelsbaken plaatsen op een open plek zonder een dak.</ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>

  <ConceptText_ReadingAlerts>Als je al weet wat je gaat doen, kun je berichten negeren door er met de rechtermuisknop op te klikken.</ConceptText_ReadingAlerts>

  <ConceptText_CameraZoom>Zoom in met je muiswiel of de T en G toetsen.</ConceptText_CameraZoom>

  <ConceptText_TimeControls>Je kunt de tijd sneller laten gaan, langzamer laten gaan of pauzeren. Doe dit door op de knopjes aan de rechterkant van het scherm te klikken.</ConceptText_TimeControls>

  <ConceptText_PrisonerTab>Open het gevangenetabblad om te zien hoe hij wordt behandelt.\n\nJe hebt er een bewaker voor nodig, die zich om de gevangenen bekommert.</ConceptText_PrisonerTab>

  <ConceptText_Mining>Je kunt met het Architectmenu bepalen wat er gebouwd wordt.\n\nAls je mineralen delft zul je metaal krijgen.\n\nAls je stenen delft krijg je niets.</ConceptText_Mining>

  <ConceptText_WorkOverview1>Je kunt in het Overzichtsmenu instellen wat je kolonisten doen.\n\nZe zullen de opdracht met de hoogste prioriteit het eerste uitvoeren.</ConceptText_WorkOverview1>
  <ConceptText_WorkOverview2>Kolonisten zullen alleen doen wat hen toegewezen is.\n\nAls een bepaald werk niemand toegewezen is zal het ook niet gebeuren!</ConceptText_WorkOverview2>

  <ConceptText_EquippingWeapons>Om kolonisten wapens te laten dragen, klik je op hen en daarna op een wapen.\n\nEr zullen drie wapens op de landingsplaats liggen.</ConceptText_EquippingWeapons>

  <ConceptText_HomeRegion>In thuiszones zal een kolonist zijn eten eten en schoonmaken.\n\nStel een thuiszone in met het Architectmenu, onder het kopje "zones".</ConceptText_HomeRegion>

  <ConceptText_StorageTabCategories>Bij het tabblad "opslag" kun je bepaalde goederen verbieden of toestaan. Klik op de driehoek naast de categorienaam.</ConceptText_StorageTabCategories>

  <ConceptText_StorageTab>Je kunt opslag- en dumpzones instellen door bepaalde goederen te verbieden.</ConceptText_StorageTab>

  <ConceptText_SetGrowingZonePlant>Je kunt bepalen wat kolonisten in een verbouwingszone zullen verbouwen. Je kunt zelfs bloemen kweken!!\n\nKlik een verbouwingszone aan, open het "verbouwen" tabblad en klik op "aardappelen".</ConceptText_SetGrowingZonePlant>
  
  <ConceptText_SpacePause>Klik op de spatiebalk om het spel te pauzeren.\n\nTerwijl het spel gepauzeerd is kun je nog wel bevel uitdelen.\n\nOnthoud goed: als het te hectisch wordt, klik je gewoon op de spatiebalk!!</ConceptText_SpacePause>

  <ConceptText_RightClickClearLetter>Nieuw nieuws kun je met een klik van je rechtermuisknop snel weg laten gaan.</ConceptText_RightClickClearLetter>

  <ConceptText_OpeningComms>Om met anderen te communiceren, klik je op een kolonist en laat je hem de communicatieconsole gebruiken.</ConceptText_OpeningComms>

  <ConceptText_StoragePriority>Je kunt de prioriteit van opslagplaatsen veranderen. Doe dit in het "opslag" tabblad</ConceptText_StoragePriority>

  <ConceptText_Wiki>Je kunt verdere informatie op de WIKi vinden.\n\nGebruik hiervoor de link rechtsonderin. (LET OP: De wiki is volledig in het engels!)</ConceptText_Wiki>

  <ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>Je kunt alleen spullen verkopen die in de openlucht en binnen het bereik van het orbitale handelsbaken liggen.</ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>
  
  <ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>Als je iemand gevangen neemt, zal de akte van vriendschap met die partij worden verbroken.\n\nNeem niemand gevangen, als je met alle partijen bevriend wil blijven!</ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>

  
</LanguageData>