<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: defoliator -->
  <Defoliator.label>ontbladeraar</Defoliator.label>
  <!-- EN: An area-denial device which annihilates nearby plants without affecting animals.\n\nIn planetary wars, these weapons are scattered across farmlands or jungles to deny the enemy food or cover. They're usually associated with orbital-drop mechanoid swarms. -->
  <Defoliator.description>Een apparaat voor het ontzeggen van gebieden dat nabijgelegen planten vernietigt zonder dieren te beïnvloeden.\n\nIn planetaire oorlogen worden deze wapens verspreid over landerijen of oerwouden om de vijand voedsel of dekking te ontzeggen. Ze worden meestal geassocieerd met mechanoïde zwermen in de ruimte.</Defoliator.description>
  
  <!-- EN: gloomlight -->
  <Gloomlight.label>gloeilicht</Gloomlight.label>
  <!-- EN: A self-powered mechanoid light. Gloomlights can be deconstructed to yield valuable resources, or used as lights - but only if they are captured intact. The internal micro power cell will flame out and ruin the materials if the unit takes too much damage. -->
  <Gloomlight.description>Een zelfaangedreven mechanoïde lamp. Gloeilichten kunnen worden gedeconstrueerd voor hun waardevolle grondstoffen, of als lichten worden gebruikt - maar alleen als ze intact worden bemachtigd. De interne micro-powercel zal opvlammen en de materialen verpesten als het apparaat te veel schade oploopt.</Gloomlight.description>
  
  <!-- EN: unstable power cell -->
  <UnstablePowerCell.label>onstabiele energiecel</UnstablePowerCell.label>
  <!-- EN: A mechanoid power generation unit. The vanometric power core will run forever, extracting energy from quantum foam fluctuations.\n\nAn internal amplifier system makes it unstable. If damaged, the unit will generate a massive explosion.\n\nSome brave humans steal these from mechanoids for their own use as power plants or defensive bombs. However, an unintentional detonation can be devastating. -->
  <UnstablePowerCell.description>Een mechanische energiebron. De vanometrische energiekern zal eeuwig blijven draaien en energie halen uit kwantumschuimfluctuaties.\n\nEen intern versterkersysteem maakt het onstabiel. Als de eenheid beschadigd wordt, zal deze een enorme explosie veroorzaken.\n\nSommige dappere mensen stelen deze van mechanoïden voor eigen gebruik als energiecentrales of verdedigingsbommen. Een onbedoelde ontploffing kan echter verwoestend zijn.</UnstablePowerCell.description>
  
</LanguageData>