<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: anima grass -->
  <Plant_GrassAnima.label>animagras</Plant_GrassAnima.label>
  <!-- EN: A grass infused with luminous microorganisms. Tribal peoples find that anima grass grows around the base of an anima tree as they meditate. It seems to reflect some kind of strengthening of the tree's psychic power.\n\nOffworld scientists have tried to study the phenomenon, but the grass degenerates into normal plant matter when observed too closely.\n\nAnimals refuse eat anima grass. Tribal stories say this is done out of respect and fear. -->
  <Plant_GrassAnima.description>Een gras doordrenkt met lichtgevende micro-organismen. Inheemse volken ontdekten dat animagras groeit rond de basis van een animaboom wanneer ze daar mediteerden. Het lijkt een soort van versterking van de psychische kracht van de boom te weerspiegelen.\n\nWetenschappers van andere werelden hebben geprobeerd het fenomeen te bestuderen, maar het gras vervalt tot normaal plantaardig materiaal als het te nauw wordt bekeken.\n\nDieren weigeren animagras te eten. Stamverhalen zeggen dat dit wordt gedaan uit respect en angst.</Plant_GrassAnima.description>
  
  <!-- EN: anima tree -->
  <Plant_TreeAnima.label>animaboom</Plant_TreeAnima.label>
  <!-- EN: A rare tree with warm, skin-smooth bark and long iridescent leaves. Infused with bioluminescent micro-organisms, anima trees develop a unique form of psychic symbiosis with surrounding lifeforms, allowing them to grow in a wide variety of biomes.\n\nIf a person (psycaster or not) meditates near an anima tree, it will grow anima grass around its base. Once enough grass is grown, it becomes possible to carry out a psychic linking ritual with the tree and upgrade a person's psychic powers. Only tribal peoples know the secret of this ritual. Tribal psycasters are also able to draw psyfocus from anima trees while meditating to them.\n\nAnima trees' psychic properties are weakened if artificial structures are placed nearby. They refuse to be caged or studied, and must remain part of nature.\n\nMost tribes believe that anima trees are not simply trees, but are rather the physical extremities of a single world spirit. -->
  <Plant_TreeAnima.description>Een zeldzame boom met een warme, huidgladde schors en lange iriserende bladeren. Doordrenkt met lichtgevende micro-organismen. Animabomen ontwikkelen een unieke vorm van psychische symbiose met omringende levensvormen, waardoor ze kunnen groeien in een grote verscheidenheid aan klimaten.\n\nWanneer een persoon (of die nu een psycaster is of niet) mediteert in de buurt van een animaboom, zal animagras rond zijn basis opgroeien. Zodra er voldoende gras is gegroeid, wordt het mogelijk om een psychisch verbindingsritueel met de boom uit te voeren en de paranormale krachten van een persoon te verbeteren. Alleen inheemse volkeren kennen het geheim van dit ritueel. Psycasters van primitieve stammen kunnen ook psyfocus uit animabomen halen wanneer ze erop mediteren.\n\n De psychische eigenschappen van animabomen worden verzwakt als er kunstmatige structuren in de buurt worden geplaatst. Ze weigeren te worden getemd of bestudeerd, en moeten deel blijven uitmaken van de natuur.\n\nDe meeste stammen geloven dat animabomen niet zomaar bomen zijn, maar eerder de fysieke uiteinden van een wereldomvattende geest.</Plant_TreeAnima.description>
  <!-- EN: About: Anima tree linking -->
  <Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterLabel>Verbinden met de animaboom</Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterLabel>
  <!-- EN: The anima tree now has {0} anima grass around it. This is enough for a tribal person to begin their first linking ritual!\n\nThe linking ritual gives a level of psylink and the ability to use psychic powers. Upgrading to a higher level requires more grass at each level.\n\nThe anima grass requirements for linking rituals to upgrade psycasters are:\n\n{1}\n\nNote: Only those with the nature focus type can meditate to or link with anima trees. You can see a person's focus types by looking at their info card with the ‘i' button. -->
  <Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterText>De animaboom heeft nu {0} animagras om zich heen. Dit is genoeg voor een stamlid om aan zijn of haar eerste verbindingsritueel te beginnen!\n\nHet verbindingsritueel resulteert in een hoger psylinkniveau en de mogelijkheid om paranormale krachten te gebruiken. Opwaardeeren naar een hoger niveau vereist meer gras op elk niveau.\n\nDe vereiste hoeveelheid animagras voor het opwaarderen van psycasters is:\n\n{1}\n\nOpmerking: alleen degenen met een natuurfocus kunnen mediteren op animabomen. Je kunt de focustypen van een persoon zien op hun infokaart, die is te bekijken met de 'i'-knop.</Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterText>
  <!-- EN: The anima tree has died and emitted a disturbing psychic scream. -->
  <Plant_TreeAnima.comps.CompGiveThoughtToAllMapPawnsOnDestroy.message>De animaboom is gestorven en heeft een onaangename psychische schreeuw uitgezonden.</Plant_TreeAnima.comps.CompGiveThoughtToAllMapPawnsOnDestroy.message>
  
</LanguageData>