<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
	
  <!-- ======== Unlandable biomes ==========-->
  
	<Ocean.label>Oceaan</Ocean.label>
	<Ocean.description>De open zee. Goed voor de vissen en andere waterbeesten, maar niet voor jou weggelegt.</Ocean.description>	
	
	<IceSheet.label>IJskap</IceSheet.label>
	<IceSheet.description>Een landschap wordt bedekt door een dik laag ijs. Je hebt hier geen toegang tot gesteente of zachte grond en er groeien zeer zeker geen planten. Dieren komen hier alleen tijdens hun migratie... of als ze hopeloos verdwaalt zijn.</IceSheet.description>	
	

  <!-- ======== Buildable biomes ==========-->	

	<AridShrubland.label>Savanne</AridShrubland.label>
	<AridShrubland.description>Een droog gebied, maar niet droog genoeg voor een woestijn. Open vlaktes met gras, en hier en daar een groepje bomen. Hier groeien planten, en hier en je zult zelfs dieren vinden.</AridShrubland.description>
	
	
	<TemperateForest.label>Bezadigd Bos</TemperateForest.label>
	<TemperateForest.description>Een zacht landschap met veel bomen, hier en daar onderbroken door een mooie open plek. Zowel dieren als eetbare planten zijn hier in overvloed.</TemperateForest.description>
	
	
	<Desert.label>Woestijn</Desert.label>
	<Desert.description>Een zeer droog en heet gebied, waar erg weinig dieren en planten zijn.</Desert.description>
	
	
	<TropicalRainforest.label>Tropisch regenwoud</TropicalRainforest.label>
	<TropicalRainforest.description>Een dik, nat regenwoud. De overmatige aanwezigheid van planten en aggressieve dieren hinderen het bouwen van je kolonie en het overleven op zich.</TropicalRainforest.description>
	
  <BorealForest.label>Naaldbos</BorealForest.label>
	<BorealForest.description>Een noordelijk bos, bestaande uit naaldbomen. Ondanks de strenge winters wonen in de naaldbossen zowel kleine als grote dieren.</BorealForest.description>
	<Tundra.label>Tundra</Tundra.label>
  <Tundra.description>In dit grotendeels bevroren landschap zul je weinig planten en bomen vinden. Hier zul je slechts een paar kleine dieren en wat grotere groepen plantenetenden dieren en hun vijanden aantreffen.</Tundra.description> 

  <!-- ======== Landable biomes (not implemented) ==========-->
	   
	
	
</LanguageData>
