<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: starjack -->
  <Starjack.label>starjack</Starjack.label>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. These adaptations make them invaluable for spacewalk repairs and emergency decompression scenarios.\n\nMost starjack spend their lives beyond planetary gravity, leading to lower muscle mass and reduced physical strength compared to baseline humans. However, their resilience in zero-gravity environments makes them essential for maintaining orbital platforms and working aboard long-haul vessels.\n\nAs one of humanity’s oldest xenotypes, starjack played a crucial role in the colonization of space. They are a common sight on deep-space stations and interstellar ships, where genetic modification is often a more cost-effective solution than upgrading spacecraft to support unaltered human physiology. -->
  <Starjack.description>Starjack zijn genetisch gemodificeerd om onder de meedogenloze omstandigheden van het diepe ruimteleven tussen de sterren te leven. Hun reflecterende huid die zich aanpast aan drukverschillen biedt isolatie tegen extreme temperaturen en stelt hen in staat korte vacuümblootstelling te overleven. Door deze aanpassingen zijn ze van onschatbare waarde voor reparaties via ruimtewandelingen en noodscenario's met decompressie.\n\nDe meeste starjack brengen hun leven door buiten de planetaire zwaartekracht, waardoor ze minder spiermassa en kracht hebben dan normale mensen. Maar omdat ze zo goed gedijen in omgevingen zonder zwaartekracht, zijn ze ideaal voor onderhoud van orbitale platforms en werken in schepen die lange afstanden afleggen.\n\nAls een van de oudste xenotypen van de mensheid speelden starjack een cruciale rol bij de kolonisatie van de ruimte. Je ziet ze vaak op afgelegen ruimtestations en interstellaire schepen, waar genetische modificatie vanwege de lagere kosten verkozen wordt boven het aanpassen van ruimteschepen om de normale menselijke fysiologie te ondersteunen.</Starjack.description>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. -->
  <Starjack.descriptionShort>Starjack zijn genetisch gemodificeerd om onder de meedogenloze omstandigheden van het diepe ruimteleven tussen de sterren te leven. Hun reflecterende huid die zich aanpast aan drukverschillen biedt isolatie tegen extreme temperaturen en stelt hen in staat korte vacuümblootstelling te overleven.</Starjack.descriptionShort>
  
</LanguageData>