<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
  
  <rep>
    <path>Nudist.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Nudist</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Nudist.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME houdt van het gevoel van vrijheid, dat HE heeft als HE naakt is. HECAP kan kleding dragen, maar zal zonder gelukkiger zijn.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Bloodlust.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Bloedlustig</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Bloodlust.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME krijgt een kick, als HE iemand verwondt. Bovendien stoort HE zich niet aan de aanblik van bloed en dood.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Psychopath.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Psychopaat</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Psychopath.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME heeft geen empathisch vermogen. HECAP stoort zich ook niet aan het lijden van anderen. het maakt HECAP ook niets uit of een mens geslacht wordt, verkocht wordt als slaaf of als er iemand dood op de grond licht - Maar HE wordt beinvloed. HECAP krijgt ook bijna geen stemmingsboost van gesprekken met anderen.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>Cannibal.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Kanibale</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Cannibal.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME wurde beigebracht, dass das essen von Menschenfleisch falsch und schrecklich ist. Trotzdem hat HE es einmal versucht... und es hat HIM geschmeckt.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>Abrasive.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Aggressiv</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Abrasive.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME zegt altijd wat HE denkt, vooral wanneer HE het vervelend vindt. Dat ergert anderen meestal.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>TriggerHappy.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Schietgraag</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>TriggerHappy.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>Bam! Bam! Bam! NAME is een makkelijke schieter, maar dat valt HIM wel mee, omdat.. wapens fantastisch zijn!</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>CarefulShooter.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Voorzichtige schieter</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>CarefulShooter.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME is een goede schutter, maar HE doet er iets langer over om te richten.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>TooSmart.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Te slim</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>TooSmart.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME is te slim voor anderen. HECAP lernt wesentlich schneller als andere, kann aber auch ziemlich egozentrisch sein.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>Brawler.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Kampfkünstler</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Brawler.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME ist ein passionierter Kampfkünstler. HISCAPe Genauigkeit im Nahkampf ist unvergleichlich, aber HE wird sehr unglücklich, wenn HE eine Feuerwaffe tragen soll.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>Masochist.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Masochist</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Masochist.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>Für NAME ist Schmerz empfinden etwas verbotenes und gleichzeitig erregendes. HECAP weiß nicht warum, aber HE ist halt einfach anders verdrahtet.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>Prosthophile.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Prothesenbegeistert</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Prosthophile.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME fühlt sich begrenzt in HISem zerbrechlichen menschlichen Körper. HECAP träumt oft davon HISe Natürlichen gegen bionische Körperteile auszutauschen.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>Prosthophobe.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Prothesenphobie</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Prosthophobe.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME ist der Meinung, dass der menschlichen Körper aus gutem Grund limitiert ist. HECAP findet bionische Körperteile unethisch.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>GreenThumb.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Grüner Daumen</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>GreenThumb.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME ist ein passionierter Pflanzenliebhaber. HECAP bekommt bessere Laune bei jeder Pflanze die HE anpflanzt.</trans>
  </rep>
	
  <!--
  <rep>
    <path>AbsentMinded.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Geistesabwesend</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>AbsentMinded.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME hat Probleme damit sich auf eine Sache zu konzentrieren. Wann immer HE eine Aufgabe erledigt hat, besteht die kleine Möglichkeit, dass HE vergisst, was HE als nächstes tun wollte und stattdessen gedankenverloren herumläuft.</trans>
  </rep>
  -->
	
	
</LanguageData>