<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archotech arm -->
  <ArchotechArm.label>archotech arm</ArchotechArm.label>
  <!-- EN: An artificial arm built by an archotech. It's strong enough to crush a thick hardwood branch in its hand, and precise enough to write a sonnet on a grain of rice. It looks and feels like natural flesh, but it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechArm.description>Een kunstmatige arm gebouwd door een archotech. Het is sterk genoeg om een dikke hardhouten tak in zijn hand te vermorzelen, en nauwkeurig genoeg om een sonnet op een rijstkorrel te schrijven. Het ziet eruit en voelt aan als natuurlijk vlees, maar het is moeilijker te beschadigen dan plastic. Zelfs als het wordt beschadigd, herstelt het zichzelf na verloop van tijd. De interne werking ervan is een mysterie voor alle menselijke wetenschappers.</ArchotechArm.description>
  
  <!-- EN: archotech eye -->
  <ArchotechEye.label>archotech oog</ArchotechEye.label>
  <!-- EN: An artificial eye built by an archotech. It perceives every type of electromagnetic radiation, including radio waves, infrared, light, x-rays, and gamma rays. Its visual acuity is precise enough to read handwriting from twenty meters away. It can emit various wavelengths of radiation like a flashlight, and has an internal subpersona AI which helps highlight useful visual information. Its internal workings are a mystery to human minds. -->
  <ArchotechEye.description>Een kunstmatig oog gebouwd door een archotech. Het neemt elk type elektromagnetische straling waar, inclusief radiogolven, infrarood, licht, röntgenstralen en gammastralen. Zijn gezichtsscherpte is precies genoeg om een handschrift vanaf twintig meter afstand te lezen. Het kan als een zaklamp verschillende golflengten van straling uitzenden, en heeft een interne kunstmatige intelligentie die helpt bij het markeren van nuttige visuele informatie. Uiterlijk ziet het eruit als een natuurlijk menselijk oog, behalve dat het naar believen van kleur kan veranderen. De interne werking ervan is een mysterie voor alle menselijke wetenschappere.</ArchotechEye.description>
  
  <!-- EN: archotech leg -->
  <ArchotechLeg.label>archotech been</ArchotechLeg.label>
  <!-- EN: An artificial leg built by an archotech. It looks and feels like natural flesh, but a pair of these can move the user as fast as a decent car, and it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechLeg.description>Een kunstmatig been gebouwd door een archotech. Het ziet eruit en voelt aan als natuurlijk vlees, op twee van deze benen kan de gebruiker zich net zo snel verplaatsen als de gemiddelde auto, en het is moeilijker te beschadigen dan plastic. Zelfs als het wordt beschadigd, herstelt het zichzelf na verloop van tijd. De interne werking ervan is een mysterie voor alle menselijke wetenschappers.</ArchotechLeg.description>
  
</LanguageData>